香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！香港人，10.20上街反抗！

【 在上訴前夕呈上訴委員會之公開信 】

公眾活動及遊行上訴委員會
主席及委員鈞鑒：

民間人權陣線有關十月二十日遊行上訴的公開信

今天下午四時，警方又一次在記者會高調談及這次已進入上訴程序的遊行申請。我們已經不下一次投訴這種訴諸公眾壓力的行為，但有鑑警方的抹黑，我們實在有必要作出這個公開聲明。

由六月至今，各位委員已多次就公眾活動及遊行的上訴召開聆訊。委員付出時間勞心勞力，我們謹此致意。然而，我們亦希望藉此公開信，向主席及委員表達一些看法，希望各位能夠以開放的態度認真聆聽。如有得罪，還請見諒。

委員會自七月開始，已多次以公眾秩序及公眾安全為由，維持警方反對遊行或集會的決定。但事實是儘管委員會駁回上訴，仍然有大批市民甘願冒上風險，透過集體行動實踐遊行集會權利，表達政治訴求，甚至衍生更多警民衝突。由此可見，反對遊行及集會根本無助緩和社會氣氛，更加無法保障公眾安全。上訴委員會的決定，等於和警方一樣，封閉公眾發聲的渠道，當言論自由和集會自由的權利被限制，民眾的權利意識就更加熱烈，對警隊不滿的社會氣氛只會更形緊張。

公眾遊行和集會權利，均為聯合國《世界人權宣言》、《聯合國公民及政治權利國際公約》、香港《基本法》和《人權法》所保障。過往不少普通法案例，亦確立遊行集會權利和表達自由，不應受到無理或不符比例的限制。民陣上訴時，代表律師通宵達旦鑽研案例，預備文件，在聆訊時力陳己見，希望以理服人。然而，委員會最終決定，往往只是以寥寥數段陳述裁決，既不回應我方援引案例及論點，也未在裁決書陳明決定的理據、法律原則和觀點。即使我方事後多番要求委員會提供充分的裁決理由，也只會不了了之。民陣選擇上訴警方決定，就是相信文明社會以理服人，委員會既有一錘定音的權力，卻不肯解決裁決原因，令我方失望之餘，也只會令委員會的公信力逐步減少。

我們強調，當每一次公眾活動及集會被警方反對、上訴又被駁回，令社會衍生更加激烈的抗爭行動時，警察和上訴委員會都必然要為其反對合法遊行集會的決定負責。萬一有激烈行動導致任何人受傷、流血、甚至犧牲性命，我們的雙手都不能避免地沾上鮮血。

我們認為，委員會除了維持反對以外，仍可以考慮不同方法，讓社會自行在混亂緊張的形勢中儘可能維持秩序、有主辦單位安排音響及糾察組織大型公眾活動，讓市民可以參與和平集會和安全離去。

我們祈請委員會諸位以智慧和理智，決定明日是否仍然維持警察反對民陣遊行的決定。

順祝
工作順利

民間人權陣線
2019年10月18日

推 1020尖沙咀

有沒人可以提供上訴委員會所有成員名單
今晚一齊tweet比Solomon Yue

你班走狗要為10.20批出「反對通知書」替黑警揹鑊

問吓gphone有冇得喺制裁名單再加啲名

1020尖咀見

Push

公眾集會及遊行上訴委員會
你地就是真CONDOM
樓主記著你地搞到沒得遊行
黑警就是侵犯集會及遊行自由之首被告
上訴委員會所有成員就是侵犯集會及遊行自由之次被告

推

help yourself please

呢班攬住黑警落地獄啦

香港陳彥霖 雲南李心草 connect 內地同胞
今日陳彥霖 明日吳傲雪 connect 全港母親

召喚 Gphone
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

召喚 Gphone no.2
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

召喚 Gphone no.3
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

召喚 Gphone no.4
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

召喚 Gphone no.5
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

召喚 Gphone no.6
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

召喚 Gphone no.7
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

召喚 Gphone no.8
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

好！寫得好

召喚 Gphone no.9
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

呢班人 厚顔無恥
香港人 不反抗
只會受到更多欺壓
好似以前奴隸制度
你認為服從就會有好日子？

召喚 Gphone no.10
香港人心聲：制裁埋公眾集會及遊行上訴委員會！

例晒佢地個名

公眾集會及遊行上訴委員會
公眾集會及遊行上訴委員會是根據香港法例第245章《公安條例》第44條的規定於1995年12月成立的。

《公安條例》第16條列明任何下述人士、社團或組織 ─

(a) 在根據第8或13A條作出的通知內被指名的人士、社團或組織；
(b) 根據第9條獲發給禁止集會通知的人士、社團或組織；或
(c) 根據第14條獲發給反對遊行通知的人士、社團或組織，

如因警務處處長禁止公眾集會的決定、反對公眾遊行的決定或就公眾集會或公眾遊行施加條件的決定而感到受屈，可向公眾集會及遊行上訴委員會提出上訴。

根據第44和44A條，委員會於聆訊上訴後，可維持、推翻或更改上訴所針對的禁止、反對或條件，以及委員會為對上訴作出的裁定為最終的裁定。

諮詢處： 香港添馬添美道2號政府總部東翼10樓

電話： 2810 2747
傳真： 2810 7702
電郵地址： bpkho@sb.gov.hk
委員會成員

主席：彭鍵基博士, SBS

副主席：

陳嘉慧女士
陳耀莊先生, B.B.S., J.P.

委員：

陳曉峰先生, M.H.
陳漢威醫生, J.P.
陳建強牙科醫生, B.B.S, J.P.
莊明蓮教授, M.H.
鍾婧薇女士
郭永強先生, B.B.S., M.H., J.P.
林新強先生, J.P.
劉子明先生
馬詠璋女士
黃浩明先生, J.P.
王桂壎先生, B.B.S., J.P.
王永祥先生
葉振都先生

秘書: 何碧琪女士

呢班醫生教授實經常去美國，屋企人可能好多都係美國國籍

制裁係對直系親屬都有效?

係

又要麻煩Gphone 幫手交名單，要今晚推

聽日民陣上訴

講得沒錯 有人唔做 走去做狗

樓主有野做求幫推

反共

同Gphone 講

【日常文宣】[推爆佢]本土國際戰線—Facebook

tui

律政司既律師要唔要，次次都砌底晒啲上訴

美帝is watching you

彭鍵基

推一推

1135 民陣上訴10月20日遊行聆訊開始。

是次委員會成員包括：
主席：陳嘉慧女士
成員：陳漢威教授、黃浩明先生、葉振都先生。

有沒機上到熱門 今鋪真制裁名單打壓遊行自由